# Свойства интеграла по n-мерному параллелепипеду.
1. Линейность.
### Теорема
Если функции $f$ и $g$ интегрируемы на брусе D, то функции $f+g$ и $\alpha f\ (\alpha=Const)$ также интегрируемы, причем\ 
$\int\limits_D (f+g)=\int\limits_D f+\int\limits_Dg$,\
$\int\limits_D \alpha f=\alpha \int\limits_D f$.
Доказательство. $] A-$роизвольный параллепипед из разбиения $\lambda$. Тогда $\forall P\in A$\
$m_A(f)+m_A(g)\leq f(P)+g(P)\leq M_A(f)+M_A(g)$,
откуда\
$m_A(f)+m_A(g)\leq m_A(f+g)\leq M_A(f+g)\leq M_A(f)+M_A(g)$.\
Умножая на $\mu(A)$ и суммируя по всем ячейкам разбиения, приходим к неравенствам\
$\sigma_*(f,\lambda)+\sigma_*(g,\lambda)\leq \sigma_*(f+g,\lambda)\leq \sigma^*(f+g,\lambda)\leq \sigma^*(f,\lambda)+\sigma^*(g,\lambda)$. \
Далее, как следствие,\
$\sigma_*(f,\lambda)+\sigma_*(g,\lambda)\leq I_*(f+g,D)\leq I^*(f+g,D)\leq \sigma^*(f,\lambda)+\sigma^*(g,\lambda)$.\
Отсюда (в силу интегрируемости $f$ и $g$)\
$\int\limits_D f+\int\limits_D g=I_*(f,D)+I_*(g,D)\leq I_*(f+g,D)\leq I^*(f+g,D)\leq I^*(f,D)+I^*(g,D)=\int\limits_D f+\int\limits_D g$,\
что доказывает равенства\
$I_*(f+g,D)=I^*(f+g, D)=\int\limits_D f +\int\limits_D g$\
и, как следствие, равенство\
$\int\limits_D (f+g)=\int\limits_D f+\int\limits_D g$.\
Докажем теперь однороднолсть интеграла (возможность вынести множитель за знак интеграла). Если $\alpha>0$, то\
$m_A(\alpha f)=\alpha m_A(f)$ и $M_A(\alpha f)=\alpha M_A(f)$,\
откуда (при $\alpha>0$)\
$I_*(\alpha f,D)=\alpha I_*(f,D)$ и $I^*(\alpha f,D)=\alpha I^*(f,D)$\
в частности,\
$\int\limits_d \alpha f=\alpha \int\limits_D f$.\
Далее заметим, что\
$m_A(-f)=-M_A(f)$ и $M_A(-f)=-m_a(f)$,\
откуда\
$I_*(-f, D)=-I^*(f,D)$ и $I^*(-f, D)=-I_*(f,D)$,\
то есть в случе интегрируемости функции $f$\
$I_*(-f,D)=I^*(-f,D)=-\int\limits_D f$\
и, следовательно,\
$\int\limits_D (-f)=-\int\limits_D f$.\
2. Монотонность
### Теорема
$]$ функции $f$ и $g$ интегрируемы на брусе D. Тогда\
$f\leq g \Rightarrow \int\limits_D f\leq \int\limits_D g$.\
Доказательство\
$\sigma_*(f,\lambda)\leq \sigma_*(g,\lambda)\leq \int\limits_D g$,\
откуда\
$\int\limits_D f \leq \int\limits_D g$.\
Как следствие, отметим свойство ограниченности интеграла, выраженное неравенством:\
$m_D(f)\mu(D)\leq \int\limits_D f\leq M_D(f)\mu(D)$,\
где $f$-произвольная функция, интегрируемая на брусе D.\
3.     
### Теорема
Если $f-$интегрируема на брусе D, то $|f|-$также интегрируема, причем\
$|\int\limits_D f|\leq \int\limits_D|f|$.
Доказательство\
$M_A(|f|)-m_A(|f|)=\sup\limits_{x\in A}|f(x)|-\inf\limits_{y\in A}|f(y)|=\sup\limits_{x\in A}|f(x)|+\inf\limits_{y\in A}-|f(y)|$\
$=\sup\limits_{x, y\in A}(|f(x)|-|f(y)|)=\sup\limits_{x,y\in A}||f(x)|-|f(y)||\leq \sup\limits_{x,y\in A}|f(x)-f(y)|=\sup\limits_{x,y\in A}(f(x)-f(y))$\
$=\sup\limits_{x\in A}f(x)+\sup\limits_{y\in A}(-f(y))=\sup\limits_{x\in A}f(x)-\inf\limits_{y\in A}f(y)=M_A(f)-m_A(f)$,\
и, как следствие,\
$I^*(|f|,D)-I_*(|f|,D)\leq I^*(f,D)-I_*(f,D)$\
что влечет за собой интегрируемость $|f|$ при условии, что $f$-интегрируема.\
Оценка интеграла по абсолютной величине вытекает из манотонности интегралла:\
$\int\limits_D f\leq \int\limits_D |f|$ и $\int\limits_D f=\int\limits_D(-f)\leq \int\limits_D |f|$.
4.    
### Теорема
Если $f$ и $g-$интегрируемы на брусе D, то произведение $fg-$также интегрируемая функция.\
Доказательство\
Прежде всего докажем, что квадрат интегрируемой функции-также интегрируемая функция. Действительно, полагая $M=M_D(|f|)$, находим\
$M_A(f^2)-m_A(f^2)=\sup\limits_{x\in A}f^2(x)-\inf\limits_{y\in A}f^2(y)=\sup\limits_{x\in A}f^2(x)+\sup\limits_{y\in A}(-f^2(y))$\
$\sup\limits_{x,y\in A}(f^2(x)-f^2(y))=\sup\limits_{x,y\in A}|f^2(x)-f^2(y)|=\sup\limits_{x,y\in A}|f^2(x)-f^2(y)|=\sup\limits_{x,t\in A}(|f(x)+f(y)||f(x)-f(y)|)$\
$\leq 2M \sup\limits_{x,y\in A}(f(x)-f(y))=2M[\sup\limits_{x\in A}f(x)+\sup\limits_{y\in A}(-f(x))]$\
$=2M[\sup\limits_{x\in A}f(x)-\inf\limits_{y\in A}f(y)]=2M[M_A(f)-m_A(f)]$,\
откуда\
$\sigma^*(f^2,\lambda)-\sigma_*(f^2,\lambda)\leq 2M[\sigma^*(f,\lambda)-\sigma_*(f,\lambda)]$\
и, как следствие,\
$I^*(|f|,D)-I_*(|f|,D)\leq 2M[I^*(f,D)-I_*(f,D)]$,\
что влечет интегрируемость $f^2$, при условии, что $f-$интегрируема.\
Остается заметить, что\
$fg=\frac{(f+g)^2-(f-g)^2}{4}$,\
то есть $fg-$линейная комбинация интегрируемых функций.