# Теорема о структуре общего решения однородного ДУ. Теорема о структуре общего решения неоднородного ДУ.

## Для однородного

Общее решение представляется в виде 
$y=\overset{\circ}{y}$, где $L \overset{\circ}{y} = 0, \overset{\circ}{y}$ - общее
решение

### Теорема
Если все коэфф. ЛОДУ: $y^{(n)} + a_{n-1}(x)y^{(n-1)} +...+a_1(x)y' + a_0(x)y = 0$
непрерывны на $[a,b]$, а $y_1(x),y_2(x),...,y_n(x)$ образуют ФСР этого уравнения,
то $\overset{\circ}{y} = C_1y_1(x) +...+ C_ny_n(x)$

## Для неоднородного

### Теорема Общее решение представляется в виде 

$y= \overset{\circ}{y} + \overset{\cdot}{y}$, где $L\overset{\circ}{y} = 0, \overset{\circ}{y}$ - общее решение ЛОДУ,  $\overset{\cdot}{y}$ - частное
решение $Ly = f$

$\blacksquare$

$$\sphericalangle Ly = L(\overset{\circ}{y} + \overset{\cdot}{y}) = L\overset{\circ}{y} + L\overset{\cdot}{y} = o + f = f$$

Требуется проверить, что  $\overset{\circ}{y} + \overset{\cdot}{y}$ - даёт общее решение ЛНДУ

$$
\overset{\circ}{y} = C_1y_1(x) +...+ C_ny_n(x),\text{где} y_1...y_n-\text{ФСР} 
\Rightarrow  y = C_1y_1(x) +...+ C_ny_n(x) + \overset{\cdot}{y}
$$

$$
](\cdot)x_0 \in X: y(x_0) = y_0,\overset{\cdot}{y}'(x_0) =y'_0,...,y^{(n-1)}(x_0) = y^{(n-1)}_0
$$

Составим систему: 

$$
\left\{
\begin{array}{rcl} 
    C_1y_1(x_0)+...+C_ny_n(x_0)  + \overset{\cdot}{y}(x_0) = y_0  \\
    C_1y'_1(x_0)+...+C_ny'_n(x_0)  + \overset{\cdot}{y}'(x_0) = y'_0 \\
    ...................\\
    C_1y^{(n-1)}_1(x_0)+...+C_ny^{(n-1)}_n(x_0)  + \overset{\cdot}{y}^{(n-1)}(x_0) = y^{(n-1)}_0
\end{array}
\right.
$$

Запишем в матричной форме.

$$
\begin{pmatrix}
    y_1(x_0) ... y_n(x_0) \\
    y'_1(x_0) ... y'_n(x_0) \\
    ....... \\
    y^{(n-2)}_1(x_0) ... y^{(n-2)}_n(x_0)\\
    y^{(n-1)}_1(x_0) ... y^{(n-1)}_n(x_0)
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix} 
    C_1 \\
    ....... \\
    ...... \\
    .......\\
    C_n
\end{pmatrix}=
\begin{pmatrix} 
    y_0-\overset{\cdot}{y}(x_0)\\
    y'_0-\overset{\cdot}{y}'(x_0)\\
    ...\\
    ...\\
    y^{(n-1)}_0 - \overset{\cdot}{y}^{(n-1)}(x_0)
\end{pmatrix}
$$

$$
\text{Т.к. } W[y_1...y_n](x_0) \neq 0
\Rightarrow \left\{
\begin{array}{rcl} 
    C_1 = C^0_1\\
    ........\\
    C_n = C^0_n
\end{array}\right.
\text{опредялется однозначно  }
\blacksquare
$$  

